[Newspeak] 鄭若驊報章撰文稱法庭不同案件確立政府以行政主導

律政司司長鄭若驊表示，在沒有全面理解基本法和憲制秩序下，任何人試圖將三權分立概念簡單化並套用於香港，都是枉然，最終只會誤導公眾。她說，香港是行政主導，行政、立法和司法機關各自履行基本法所指定的角色，各司其職，相輔相成。

鄭若驊在報章撰文表示，本港法院不時提及三權分立的概念，當正確理解判詞時，會發現法院通常是描述各機構分工或不同責任，沒有詳細討論相關概念，而法庭亦在不同案件確立政府以行政主導。

她舉例指，在梁國雄訴訟立法會主席及另一人的案件中，時任高等法院原訟庭法官夏正民確認香港特區的政府以行政主導，他用了三權分立一詞，同時亦強調基本法中的行政機關、行政當局及立法機關明顯地以互相協調、彼此合作的方式，為香港的良好管治，各自履行其憲制上指定的角色。

［Now好波］97年6月 港府印俾中外傳媒參考既文件：香港政治制度按「三權分立」建立 行政、立法和司法各自獨立運作

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬